支那在北極動作多 俄媒警告：別挑戰俄羅斯的北極利益

中國近年來不斷在北極加強活動，更發表《中國的北極政策》白皮書，強調中國是「近北極國家」，引起俄羅斯警覺，與俄國政府關係密切的媒體《獨立報》（Nezavisimaya Gazeta）刊登社論，內容警告中國需嚴守紅線，別在北極挑戰俄羅斯的利益。

根據《美國之音》報導，《獨立報》發表一篇標題為「中國龍為何要鑽入北極」的社論分析中國在北極的活動，文中提到，西方國家對俄羅斯的制裁力度加大，使得俄羅撕在北極地區對中資敞開大門，不過與此同時，北京必須知道北極對於俄羅斯的戰略意義，《獨立報》也警告中國，中國在北極活動時，應排除任何挑戰俄羅斯在北極利益的行為。

文中指出中國去年發表北極政策白皮書，還把自己標榜為「近北極國家」，讓真正的北極國家都感到莫名其妙，無論中國如何將自己標榜稱為近北極國家，北冰洋的海岸線都不會接近中國邊界，也正因為如此，中國與北極理事會成員國合作，這也可以解釋為何中國與芬蘭等國的高層互動近年來急劇增多。

俄羅斯地緣政治學者索比亞寧說，俄羅斯軍方及部分人士都對中國在北極的活動十分警覺，但也有不少學者認為中國在北極的活動不會對俄羅斯構成威脅，他們主張吸引中國投資，克里姆林宮的立場目前與後者一致。索比亞寧認為，「不管如何，中國在北極的活動別觸碰俄羅斯的紅線」。

也有不少學者認為中國在北極的活動不會對俄羅斯構成威脅，他們主張吸引中國投資，克里姆林宮的立場目前與後者一致。索比亞寧認為，「不管如何，中國在北極的活動別觸碰俄羅斯的紅線」。

六國破滅，非兵不利，戰不善。

你黃俄邊夠我哋中國人鬥

點解強國近年可以得罪全世界

一帶一路隻手伸到北極，想搞冰上絲路。晚共刁煬帝野心好大。俄佬係契哥。想挑戰，係咪想找屎？

與俄國政府關係密切的媒體《獨立報》（Nezavisimaya Gazeta）刊登社論，內容警告中國需嚴守紅線，別在北極挑戰俄羅斯的利益。

咁撚熟口面嘅呢句嘢

命運既紅線

支那真係俾遲早自己啲封鎖閂門打J滅國

比d力水，推到完場

點解近年全世界都得罪中國